流感病毒轉攻腦部 支那5童壞死性腦炎

再來看到，目前中國正值流感高峰期。大陸媒報導說，流感轉向攻擊患者腦部，廣州已出現5例兒童壞死性腦炎。醫學界人士擔心，流感病毒可能已經變種。

廣州市爆發流感，不少兒童受到感染，據大陸媒體報導，僅廣州市婦女兒童醫療中心，最近一週確診的流感兒童就有300例。

報導說，一名化名樂樂的3歲兒童，躺在醫療中心內科感染病區的重症病房裡，已經近兩週，雖然致病的元兇——A型H1N1流感已被控制，但由此引發的壞死性腦炎，導致樂樂長期昏迷。

該醫療中心的感染科主任說，以往的A型H1N1病毒喜歡攻擊患兒肺部，但今年的病毒更喜歡攻擊孩子的神經系統。整個醫院內科感染病區已經被流感孩子佔滿，如同樂樂這般發生壞死性腦炎的孩子，已經收治5例。

原中共衛生部官員、中國健康教育研究所所長陳秉中表示，流感引起兒童患上腦炎，很有可能病毒已經變種。而現在官方允許這類事件報導出來，可能情況已經非常嚴重了。

陳秉中說，假如70%的孩子都打上疫苗的話，這種爆發式流感是不會存在的。

原中共衛生部官員、中國健康教育研究所所長 陳秉中：「這個東西已經爆發了，當然再打疫苗已經是不大趕趟了，可是事先的疫苗可能是不充足啊，過去就出現過由於沒有事先的疫苗儲備，廣東不有很多跑到香港（打）疫苗嗎？」

陳秉中認為，這個問題應該追究相關部門的責任。

原中共衛生部官員、中國健康教育研究所所長 陳秉中：「第一你沒有預測出來，第二你沒有事先準備，因此造成大流行大爆發，措手不及了，從這一點來說，應該追究有關部門你們的責任沒有做到家造成的。」

不過，廣東的馬醫生說，現在的情況不是流感疫苗緊缺的問題，而是民眾不相信官方的疫苗了。

廣東 馬醫生：「現在流感發生了，流感疫苗又緊缺，老百姓也不相信你疫苗了，也不願意打疫苗了，打疫苗又怕假。」

目前北京和廣州一樣處於流感高峰期。北京疾控中心聲稱，流感病毒未發現有變異，但在未來一段時期內，流感病例將會增多。

吸唔夠元素

HKSARS 2.0

抵死…不過唔好再傳 d 病毒嚟香港

殺到落廣州，驚唔驚一個唔覺意傳咗嚟香港

而是民眾不相信官方的疫苗了。

衰硬！有事實死落黎求醫

好快又有一大堆人嚟香港睇病

陳秉中 馬醫生 你們說得太多了

上星期不是剛患上抑鬱嗎？ 為什麼不好好休息？

咪又死嚟香港醫 唉

睇黎過完年就大鑊了

仆街，香港人死硬，入定口罩先得

一陣落晒黎醫, 屌又送大禮

烏鴉口即中！
中東呼吸綜合症殺到黎

鳩鐵開通，實成班帶菌者自由出入香港。

呢段新聞應該得支那以外地方先睇到,所以無事嘅